帥哥平均薪資多出26% 美女竟無優勢

國際中心／綜合報導

雖然學校老是教我們不能以貌取人，但在職場上卻發現，長得比較英俊的男性，無論是從事體力勞動或專業工作，在擔任相同職位的情況下，收入普遍卻比相貌平平者，多出22%至26%不等的薪資。但如果是美女賺的錢，卻不會比長相普通的同事來得多。

長得帥的人不只情場得意，連職場上也能佔上風？根據英國《每日電訊報》(Daily Telegraph)的報導，不管從事藍領工作或白領階層，薪資會比長相平庸的同職位男士高出22%，而且如果外在連「普通」都稱不上則更慘，薪水平均還少於26%。

不過，如果是美女的話就沒有這種優勢，研究指出，美麗對女性來說其實是一把「雙面刃」，因此在報酬上沒有太大的影響。撰寫報告的澳洲國立大學經濟學家雷伊(Andrew Leigh)指出，因為很多人仍認為，「美貌與智慧不可兼具」，正妹的工作能力一定不會太強，薪資當然就不會比較高，但男姓卻沒有這個現象。

美女要工作既咩

有冇計枱底閂埋門冇人知嗰啲？

做g/收有錢佬錢係唔計入GDP同唔計tax咁點計

畀你快我30秒
正想講靚女喺公司有人錫住
嘢又做少啲
又成日有人請食早餐食飯
返放工又有仔車吓

靚女唔係收入多，係工作量少

人地現金出糧邊統計到

美女有正職外收入

靚仔都仲要等出糧
靚女就直接等貢獻

樓上肯定所有人都唔係靚仔

美女額外既錢係唔洗落糧單唔洗報稅既

美女自己搵錢少唔係問題, 有男人俾錢佢洗咪得

靚女份正職收入無咩意思